<details><summary>Задача</summary>
Есть база пользователей, пользователи авторизуются с разных устройств, авторизация - это отправка устройством некоторого уникального токена и тип токена, проверять серверу токены не нужно, их нужно просто сохранить для этого пользователя.
 
Необходимо сделать возможность рассылки сообщений всем пользователям на все устройства, вызов рассылки сделать по крону.
 
Для отправки сообщения нужен токен и тип токена, тип токена определяет, каким способом (например, протоколом) будет отправляться сообщение, и текста сообщения "Hello World!", токен уникальный для каждого устройства.
 
Отправка происходит через сторонний сервер, поэтому иногда при отправке могут быть ошибки - их нужно корректно обработать и продолжить отправку.
 
Если отправка на определенное устройство не удалась за 3 запуска крона, то больше это устройство пытаться отправлять не нужно.
 
Отправка сообщений - это запрос на сторонний сервер, но для упрощения это вывод в консоль с симуляцией ошибок.
 
Для упрощения реализации Клиент и Сервер можно не разносить, а сделать в одной среде классами/модулями
</details>


**Требования:**

https://laravel.com/docs/5.6#server-requirements

**Установка:**

Развернуть проект:
```
git clone https://gitlab.com/consigliere-kz/flowers.test.git
cd flowers.test
composer install
```

Настроить подключение к базе в файле ```.env```:

```cp .env.example .env```

Развернуть базу:
```php artisan migrate```

Сгенерировать тестовые данные:
```php artisan db:seed```

Добавить в крон(или запустить) отправку сообщений:
```php artisan messages:send-all```


**Алгоритм работы:**
- Сообщение должно быть в таблице message. ```php artisan messages:new --text="Your message text"```
- Запускается скрипт отправки сообщений(по крону):

- Выполняется заполнение таблицы user_message. Туда добавляются все сообщения для пользователей, которым они не были отправлены.
 //Это всё согласно заданию("Поэтому рассылка идет по всем токенам"), но не совсем правильно с точки зрения логики. 
Пользователи будут добавляться регулярно и им будут уходить старые сообщения.
- Далее из этой таблицы берутся все неотправленные записи(status != 'completed' AND attempts < max_attempts) и добавляются в очередь для отправки.
- Сообщения отправляются средстами очереди Laravel через обработчик Jobs/SendMessage. По умолчанию стоит драйвер "sync", поэтому выполняется сразу отправка.
- Транспорт отправки сообщения определен в AppServiceProvider. Используется RandomTransport, который случайно либо "отправляет", либо кидает Exception;
- Каждый Worker делает SELECT * FOR UPDATE своего сообщения во время отправки, чтобы если 2 worker'а возьмут одно сообщение оно не отправилось дважды

Т.к. по условию требовалось прекращать отправку в результате 3х запусков крона, у Job'а стоит $tries = 1; 
Но с точки зрения реализации было бы лучше поставить там 3, а не ждать следующего запуска крона для отправки. (На драйвере очереди "sync" не работает)



**Команды приложения:**

Авторизация пользователя:
``` php artisan user:authorize --token=test --tokenType=android```

Добавление сообщения для отправки: 
```php artisan messages:new --text="Your message text"```

Отправка сообщений: 
```php artisan messages:send-all```